<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sauvegarder des sessions on Tutoriel Ardour</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/saving-sessions/</link><description>Recent content in Sauvegarder des sessions on Tutoriel Ardour</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><atom:link href="https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/saving-sessions/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sauvegarder une session</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/saving-sessions/saving-a-session/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/saving-sessions/saving-a-session/</guid><description>Il existe plusieurs façons d&amp;rsquo;enregistrer des sessions dans Ardour, de manière à ce que chaque session puisse être utilisée ultérieurement. La façon la plus simple est de sauvegarder la session entière comme vous le feriez pour d&amp;rsquo;autres documents : en appuyant sur Ctrl+S.
Une nouvelle session est enregistrée pour la première fois au moment où vous la créez. Pendant que vous travaillez sur la session, vous devez la sauvegarder fréquemment. Prenez l&amp;rsquo;habitude d&amp;rsquo;appuyer sur Ctrl+S (ou Commande+S sur Mac) après quelques minutes.</description></item><item><title>Sauvgarder un instantané</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/saving-sessions/saving-a-snapshot/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/saving-sessions/saving-a-snapshot/</guid><description>Un snapshot est une représentation de l&amp;rsquo;état actuel d&amp;rsquo;une session. En résumé, c&amp;rsquo;est comme version de votre projet en donnant à chaque version un nom significatif et descriptif. Même si ce n&amp;rsquo;est pas vraiment exposé aux utilisateurs, chaque session a toujours au moins un instantané qui est ce que vous avez à ce moment-là.
Supposons que vous ayez enregistré une chanson dans votre home studio et que vous essayiez différents arrangements pour voir lequel fonctionne le mieux.</description></item><item><title>Sauvegarder un modèle</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/saving-sessions/saving-a-template/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/saving-sessions/saving-a-template/</guid><description>Si vous avez l&amp;rsquo;habitude de configurer les mêmes informations dans chaque nouvelle session que vous créez, comme les pistes/bus, leurs noms et interconnexions, les plugins avec leurs réglages dans les canaux de mixage, etc., vous pouvez alors créer un template à la place.
Avec un template, vous pouvez sauvegarder l&amp;rsquo;état d&amp;rsquo;une session actuellement ouverte, sans tous les fichiers d&amp;rsquo;information sur la région. Les modèles sont utiles si, par exemple, vous faites un routage extensif sur les pistes et les bus et que vous souhaitez sauvegarder l&amp;rsquo;état de la fenêtre pour l&amp;rsquo;utiliser dans d&amp;rsquo;autres sessions.</description></item></channel></rss>