<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pour commencer on Tutoriel Ardour</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/getting-started/</link><description>Recent content in Pour commencer on Tutoriel Ardour</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><atom:link href="https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/getting-started/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vue d'ensemble de l'interface</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/getting-started/overview-of-the-interface/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/getting-started/overview-of-the-interface/</guid><description>Cette section vous donnera un aperçu de base de l&amp;rsquo;interface utilisateur d&amp;rsquo;Ardour.
Nous examinerons les éléments communs de l&amp;rsquo;interface, les fenêtres principales et nous nous concentrerons sur les fenêtres Editor et Mixer. Les chapitres suivants donneront des informations plus détaillées sur chacune des fonctionnalités énumérées ici.
Fenêtre d&amp;rsquo;Ardour Voici une vue typique d&amp;rsquo;un projet ouvert dans Ardour :
L&amp;rsquo;interface utilisateur se compose de deux grandes parties :
Partie statique qui contient le menu du programme, le panneau de transport, les horloges, la navigation de la ligne temporelle et diverses commandes.</description></item><item><title>Démarrer Ardour</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/getting-started/starting-ardour/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/getting-started/starting-ardour/</guid><description>Ardour supporte à la fois Linux, Windows et macOS. Il y a très peu de différences dans la façon dont il fonctionne sur tous ces systèmes d&amp;rsquo;exploitation. Ainsi, bien que ce tutoriel suppose l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;Ubuntu Linux, vous pouvez vous attendre à ce qu&amp;rsquo;il en soit de même sur d&amp;rsquo;autres systèmes d&amp;rsquo;exploitation et d&amp;rsquo;autres versions de Linux.
Assistant de premier lancement Lorsque vous démarrez Ardour pour la première fois, il vous posera quelques questions pour effectuer une personnalisation de base :</description></item><item><title>Creation de pistes et de bus</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/getting-started/creating-tracks-and-busses/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/getting-started/creating-tracks-and-busses/</guid><description>Que sont les pistes ? Une piste représente généralement une partie jouée par un instrument ou chantée par une voix. Cette partie peut commencer au tout début et se terminer à la toute fin de la chanson, ou il peut y avoir plusieurs occurrences de cet instrument/cette voix dans un morceau, auquel cas il y aura probablement plusieurs régions, ou clips à l&amp;rsquo;intérieur d&amp;rsquo;une piste.
Une région est simplement une portion de données audio ou MIDI.</description></item><item><title>Import audio et MIDI</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/getting-started/importing-audio-and-midi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/getting-started/importing-audio-and-midi/</guid><description>Vous pouvez réutiliser des fichiers audio et MIDI existants en les ajoutant comme régions sur des pistes existantes ou nouvelles. Pour ce faire, appuyez sur le raccourci Ctrl+I ou allez dans le menu Session &amp;gt; Import pour ouvrir la boîte de dialogue Add Existing Media, sélectionnez votre fichier et importez-le.
Certains paramètres sont les mêmes pour l&amp;rsquo;audio et le MIDI, d&amp;rsquo;autres sont spécifiques au format.
Lecture de fichiers existants Avant d&amp;rsquo;importer un fichier, il est bon de s&amp;rsquo;assurer que c&amp;rsquo;est le bon.</description></item><item><title>Configuration de la ligne de temps</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/getting-started/setting-up-the-timeline/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/getting-started/setting-up-the-timeline/</guid><description>Une fois que vous aurez importé quelques fichiers audio dans Ardour, que vous les aurez lus et que vous vous serez familiarisé avec l&amp;rsquo;interface utilisateur, vous voudrez peut-être affiner les réglages de différentes parties de l&amp;rsquo;interface utilisateur en fonction de vos besoins. Les paramètres de la ligne de temps sont l&amp;rsquo;une des options les plus évidentes, car ce que vous voulez voir sur la ligne de temps dépend largement du type de matériel sur lequel vous travaillez.</description></item><item><title>Installation de greffons</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/getting-started/installing-plugins/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/getting-started/installing-plugins/</guid><description>Ardour est déjà livré avec quelques greffons, mais il y a de fortes chances que vous ayez besoin de plus que cela : un compresseur ou une réverbération plus sophistiqués, un échantillonneur capable de jouer une bibliothèque d&amp;rsquo;orchestres de haute qualité, un synthétiseur polyphonique, etc.
Ardour supporte plusieurs API de greffons :
Linux : LADSPA, LV2, VST2.x, VST3 Windows : LADSPA, LV2, VST2.x, VST3 macOS : LADSPA, LV2, VST2.x, VST3, AU Vous pouvez trouver une liste de greffons libres/libre recommandés en annexe.</description></item></channel></rss>