<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Annexes on Tutoriel Ardour</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/appendices/</link><description>Recent content in Annexes on Tutoriel Ardour</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><atom:link href="https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/appendices/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aide supplémentaire</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/appendices/further-help/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/appendices/further-help/</guid><description>Il existe quelques ressources sur Internet pour vous aider à apprendre Ardour et à résoudre les problèmes que vous pourriez rencontrer en cours de route.
Manuel Ardour Le manuel Ardour officiel est la référence principale pour Ardour. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un travail en cours, ce qui signifie que vous n&amp;rsquo;y trouverez pas (encore) toutes les fonctionnalités expliquées. Mais c&amp;rsquo;est déjà une ressource formidable :
Obtenir de l&amp;rsquo;aide par chat Un bon moyen d&amp;rsquo;obtenir de l&amp;rsquo;aide lorsque vous apprenez Ardour et que vous travaillez avec est d&amp;rsquo;utiliser la fonction Chat.</description></item><item><title>Crédits</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/appendices/credits/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/appendices/credits/</guid><description>Le corps principal du manuel a été écrit lors d&amp;rsquo;un Book Sprint mené par Derek Holzer dans le moddr_lab au WORM à Rotterdam, Pays-Bas, entre le 23 et le 27 novembre 2009, avec l&amp;rsquo;aide et le soutien de la communauté internationale des utilisateurs et des développeurs d&amp;rsquo;Ardour. Le tutoriel a été écrit à l&amp;rsquo;origine pour les versions 2.X d&amp;rsquo;Ardour. Le manuel FLOSS est disponible à l&amp;rsquo;adresse suivante flossmanuals.net.
Le contributeurs originaux : Adam Hyde, Bruno Ruviaro, Dave Peticolas, Walter Langelaar, David Elwell, Thomas Goose, Derick H.</description></item><item><title>Licence</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/appendices/license/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/appendices/license/</guid><description>License All chapters copyright of the authors (see below). Unless otherwise stated all chapters in this manual licensed with GNU General Public License version 2.
This documentation is free documentation; you can redistribute it and/or modify it under the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or (at your option) any later version.
This documentation is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.</description></item><item><title>Comment contribuer</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/appendices/how-to-contribute/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/appendices/how-to-contribute/</guid><description>Quel type de contributions acceptons nous Nous limitons intentionnellement la portée de ce tutoriel à des techniques très basiques qui sont suffisantes pour permettre aux utilisateurs de commencer à enregistrer, mixer et exporter avec Ardour. Nous accepterons donc avec gratitude les correctifs qui ne modifient pas le champ d&amp;rsquo;application de manière majeure : corrections de bogues, meilleures explications, etc. Nous encourageons également les traductions de ardour-tutorial.
Utilisation de la syntaxe Markdown et des extras Tous les fichiers texte utilisent la syntaxe Markdown avec quelques extras.</description></item><item><title>Greffons recommandés</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/appendices/plugins/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/appendices/plugins/</guid><description>Filtres and traitement LSP plugins, un ensemble complet de greffons pour les effets et le traitement des canaux, dpl.lv2, un limiteur de crête numérique à anticipation, fil4.lv2, un égaliseur paramétrique à 4 bandes avec des filtres passe-haut et passe-bas et des filtres d&amp;rsquo;étagement bas et haut additionnels. Visualisation x42 Meter Collection, une grande aide dans l&amp;rsquo;analyse audio, sisco.lv2, un oscilloscope, spectra.lv2, un analyseur de spectre. Batterie et percussion AVL Drumkits, un échantillonneur de batterie avec deux kits intégrés, DrumGizmo, un échantillonneur de batterie avec des kits à télécharger séparément, Geonkick, un synthétiseur batterie/percussion.</description></item></channel></rss>