<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Editer des sessions on Tutoriel Ardour</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/editing-sessions/</link><description>Recent content in Editer des sessions on Tutoriel Ardour</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><atom:link href="https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/editing-sessions/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Édition non-destructive</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/editing-sessions/non-destructive-editing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/editing-sessions/non-destructive-editing/</guid><description>&lt;p>Dans l&amp;rsquo;un des chapitres précédents, nous avons déjà discuté du fait qu&amp;rsquo;Ardour fonctionne sur des sessions qui englobent tout le matériel que vous avez : clips audio, clips MIDI, tous les effets appliqués aux pistes et aux bus, etc.
Avant de passer à l&amp;rsquo;édition proprement dite, parlons des bases de l&amp;rsquo;édition non destructive, de la façon dont elle est mise en œuvre dans Ardour et pourquoi cela devrait vous rassurer lorsque vous faites de l&amp;rsquo;édition lourde.&lt;/p></description></item><item><title>Routage des pistes</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/editing-sessions/arranging-tracks/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/editing-sessions/arranging-tracks/</guid><description>&lt;p>Dans les chapitres suivants, nous utiliserons Ardour pour créer un court passage rythmique en utilisant plusieurs échantillons de batterie.&lt;/p>
&lt;p>Nous continuerons à travailler sur ce passage dans des tutoriels ultérieurs, tels que &lt;em>Travail avec les régions&lt;/em> et &lt;em>Création de sections bouclées&lt;/em>. Nous supposons que vous avez lu les chapitres de la section &amp;ldquo;Prise en main&amp;rdquo; et que vous êtes familiarisé avec l&amp;rsquo;importation d&amp;rsquo;audio, les pistes et la ligne de temps.&lt;/p></description></item><item><title>Configuration de la signature temporelle</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/editing-sessions/setting-up-time-signature/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/editing-sessions/setting-up-time-signature/</guid><description>&lt;p>La &lt;em>signature temporelle&lt;/em> détermine la vitesse musicale du passage que nous composons et se mesure en &lt;em>battements par mesure&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;p>Si nous composons quelque chose de rythmique, elle déterminera également la longueur des échantillons sonores que nous utiliserons dans une certaine mesure. Il est donc important de pouvoir définir la signature temporelle avant de continuer.&lt;/p>
&lt;p>Pour voir les lignes de temps liées à la signature temporelle pour la session, vous pouvez cliquer avec le bouton droit de la souris n&amp;rsquo;importe où dans l&amp;rsquo;&amp;ldquo;en-tête&amp;rdquo; des règles et cocher les options suivantes : &lt;em>Time Signature&lt;/em>, &lt;em>Bars &amp;amp; Beats&lt;/em>, et &lt;em>Tempo&lt;/em>.&lt;/p></description></item><item><title>Utilisation des intervalles</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/editing-sessions/using-ranges/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/editing-sessions/using-ranges/</guid><description>&lt;p>Un &lt;em>intervalle&lt;/em> est une sélection de la ligne de temps qui peut inclure une ou plusieurs pistes. Elle a de nombreuses utilisations, comme la sélection d&amp;rsquo;une portion de données audio/MIDI pour la couper.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;img src="https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/ardour-tutorial/en/editing-sessions/using-ranges/en/ardour7-range-example.png"
alt="Exemple d&amp;#39;intervalle">
&lt;/figure>
&lt;h2 id="créer-des-plages">Créer des plages&lt;/h2>
&lt;p>Il existe deux méthodes communement utilisées pour créer des intervalles :&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>Vous pouvez le faire avec l&amp;rsquo;outil &lt;em>Grab&lt;/em> (raccourci &lt;strong>G&lt;/strong>) lorsque le mode &lt;em>Smart&lt;/em> est activé.
Dans ce cas, vous devez positionner le pointeur de la souris autour du milieu d&amp;rsquo;une piste verticalement pour commencer à sélectionner des données, plutôt que de choisir et de déplacer une région.
Le pointeur de la souris ressemblant à une ligne verticale signifie que vous pouvez commencer la sélection.&lt;/p></description></item><item><title>Travailler avec les régions</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/editing-sessions/working-with-regions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/editing-sessions/working-with-regions/</guid><description>&lt;p>Dans Ardour, les sections d&amp;rsquo;audio sont appelées &lt;em>régions&lt;/em>. Pour composer le court passage rythmique sur lequel nous avons travaillé, nous devrons savoir comment &lt;em>sélectionner&lt;/em>, &lt;em>déplacer&lt;/em>, &lt;em>séparer&lt;/em> et &lt;em>découper&lt;/em> ces régions, ainsi que comment créer un fondu entrant ou un fondu sortant et créer des &lt;em>crossfades&lt;/em>.
Certaines de ces options peuvent se produire à des &lt;em>points d&amp;rsquo;édition&lt;/em> spécifiques de la composition, ou en fonction du &lt;em>meter&lt;/em> musical que nous pouvons définir avec la &lt;em>timeline&lt;/em> et la &lt;em>grille&lt;/em>.&lt;/p></description></item><item><title>Autres opérations sur les régions</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/editing-sessions/further-region-operations/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/editing-sessions/further-region-operations/</guid><description>&lt;p>Dans cette section, vous apprendrez quelques autres choses que vous pouvez faire avec les régions.&lt;/p>
&lt;p>Un clic droit sur une région sélectionnée fait apparaître un menu contextuel. Le premier élément du menu (étiqueté avec le nom de la région) contient un grand sous-menu.
Toutes ces opérations sont également disponibles dans le menu principal &lt;em>Région&lt;/em> d&amp;rsquo;Ardour.&lt;/p>
&lt;p>Cette section décrit quelques-unes des opérations les plus couramment utilisées accessibles à partir de ces menus.&lt;/p></description></item><item><title>Changer les modes d'édition</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/editing-sessions/changing-edit-modes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/editing-sessions/changing-edit-modes/</guid><description>&lt;p>Nous avons déjà appris quelques notions sur le mode &lt;em>Grab&lt;/em> (sélectionner/déplacer des objets) et le mode &lt;em>Range&lt;/em>.
Dans ce chapitre, nous allons avoir une vue d&amp;rsquo;ensemble de tous les &lt;em>modes d&amp;rsquo;édition&lt;/em> et &lt;em>modes de curseur&lt;/em> disponibles dans cette partie de la fenêtre de l&amp;rsquo;&lt;em>Éditeur&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img alt="Modes d&amp;rsquo;édition Ardour" src="en/Ardour6_Edit_Modes_Cursor_Modes.png?width=30vw">&lt;/p>
&lt;h2 id="modes-dédition">Modes d&amp;rsquo;édition&lt;/h2>
&lt;p>Ces commandes définissent le comportement du canevas principal et les différentes fonctions du curseur.&lt;/p>
&lt;p>Le menu déroulant du mode d&amp;rsquo;édition contient trois options :&lt;/p></description></item><item><title>Créer des scections en boucles</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/editing-sessions/creating-looped-sections/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/editing-sessions/creating-looped-sections/</guid><description>&lt;p>Vous pouvez facilement répéter des sections audio dans votre session Ardour.&lt;/p>
&lt;p>Ici, nous prenons le court passage rythmique que nous avons créé dans &lt;em>Working with Regions&lt;/em> et nous le dupliquons pour en faire une boucle.&lt;/p>
&lt;p>Avant de dupliquer le passage, il est conseillé de combiner les régions individuelles de la même piste en une seule. Il est plus facile de les déplacer de cette façon et cela vous évite de déplacer accidentellement un seul hihat hors de sa place, par exemple.
Il y a deux façons de procéder : &lt;em>Combiner les régions&lt;/em> (permet de les &amp;ldquo;décombiner&amp;rdquo; plus tard) et &lt;em>Consolidate Range&lt;/em> (&amp;ldquo;inscrit dans la pierre&amp;rdquo;, ne permet pas de les séparer ultérieurement).&lt;/p></description></item><item><title>Etirer et réduire les régions</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/editing-sessions/stretching-shrinking-regions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/editing-sessions/stretching-shrinking-regions/</guid><description>&lt;p>Les régions peuvent être allongées ou rétrécies sans que leur hauteur ne soit modifiée en utilisant l&amp;rsquo;outil &lt;em>Etirer/Rétrécir les régions&lt;/em> (raccourci &lt;strong>T&lt;/strong>, pour &amp;ldquo;Time-stretch&amp;rdquo;).&lt;/p>
&lt;p>&lt;img alt="Stretch/Shrink Regions tool" src="https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/ardour-tutorial/en/editing-sessions/stretching-shrinking-regions/en/ardour7-stretch-shrink-edit-mode.png?width=20vw">&lt;/p>
&lt;p>Un petit ajustement de la longueur d&amp;rsquo;une région peut ne pas causer d&amp;rsquo;artefacts sonores perceptibles. Cependant, plus la modification de la longueur est importante, plus l&amp;rsquo;effet du traitement sur le son est évident.&lt;/p>
&lt;p>Pour utiliser la fonction &lt;em>Stretch/Shrink Regions&lt;/em>, placez votre curseur au-dessus de la région, puis cliquez-glissez vers la gauche ou vers la droite. Pendant le déplacement, vous verrez une zone en surbrillance qui représente la nouvelle durée à laquelle la région sera réduite ou étirée lorsque vous relâcherez la souris à la position actuelle. Ardour affichera également la nouvelle durée de la région à côté de la zone en surbrillance en unités de l&amp;rsquo;horloge primaire.&lt;/p></description></item><item><title>Editer des régions MIDI</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/editing-sessions/editing-midi-regions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/editing-sessions/editing-midi-regions/</guid><description>&lt;p>La quasi-totalité de l&amp;rsquo;édition MIDI se fait dans le mode &lt;em>Internal Edit&lt;/em> (&lt;strong>E&lt;/strong>).
La grande majorité du travail consiste à modifier la position et la durée des notes, à ajuster la vélocité et à éditer l&amp;rsquo;automatisation. Ardour fournit des outils pour éditer ces paramètres à la fois de manière interactive et numérique.&lt;/p>
&lt;p>Passons donc en revue les outils disponibles, puis faisons un exercice rapide.&lt;/p>
&lt;p>La plupart de l&amp;rsquo;édition suppose d&amp;rsquo;avoir au moins une note sélectionnée dans une région MIDI.
Nous commencerons par la sélection des notes.&lt;/p></description></item></channel></rss>