<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mixer des sessions on Tutoriel Ardour</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/mixing-sessions/</link><description>Recent content in Mixer des sessions on Tutoriel Ardour</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><atom:link href="https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/mixing-sessions/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La bande de mixage</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/mixing-sessions/the-mixer-strip/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/mixing-sessions/the-mixer-strip/</guid><description>&lt;p>Le mixage est le processus de conversion de plusieurs pistes en un mélange stéréo ou multicanal où tous les instruments peuvent être entendus clairement.&lt;/p>
&lt;h2 id="outils-de-mixage">Outils de mixage&lt;/h2>
&lt;p>Les &lt;em>niveaux&lt;/em>, le &lt;em>panoramique&lt;/em>, l&amp;rsquo;&lt;em>égalisation&lt;/em> et la &lt;em>compression&lt;/em> sont les principaux outils utilisés pour obtenir un bon mixage. En plus de ces outils de base, une large gamme d&amp;rsquo;effets peuvent également être utilisés pour améliorer le son, tels que &lt;em>reverb&lt;/em> et &lt;em>delay&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;h2 id="présentation-de-la-bande-de-mixage">Présentation de la bande de mixage&lt;/h2>
&lt;p>La &lt;em>bande de mixage&lt;/em> est la colonne verticale qui contient diverses commandes liées au flux du signal. Chaque piste et chaque bus d&amp;rsquo;Ardour possède sa propre bande de mixage. La bande de mixage est également l&amp;rsquo;outil principal que nous utiliserons dans le processus de mixage de nos pistes. Dans ce chapitre, nous aurons une vue d&amp;rsquo;ensemble de la bande de mixage, avec chaque section décrite. Nous fournirons également des références aux chapitres contenant des informations spécifiques à chaque aspect de la table de mixage.&lt;/p></description></item><item><title>Niveaux de mixage</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/mixing-sessions/mixing-levels/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/mixing-sessions/mixing-levels/</guid><description>&lt;p>Les &lt;em>niveaux&lt;/em> sont les volumes de chaque piste par rapport aux autres.&lt;/p>
&lt;p>Si vous ne pouvez pas entendre une ligne de basse au-dessus des autres instruments, une option évidente serait d&amp;rsquo;augmenter le volume de la ligne de basse. Les niveaux peuvent être réglés à l&amp;rsquo;aide de l&amp;rsquo;atténuateur dans la bande de mixage ou dans chaque piste, juste en dessous du nom de la piste.
La première étape du mixage est d&amp;rsquo;écouter tout ce qui a été enregistré et d&amp;rsquo;ajuster les niveaux de toutes les pistes de manière à ce que vous puissiez tout entendre clairement, mais d&amp;rsquo;une manière adaptée à la chanson.
Par exemple, la piste vocale est normalement plus forte que la guitare rythmique parce que la voix est le point central de la chanson.&lt;/p></description></item><item><title>Panoramique</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/mixing-sessions/panning/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/mixing-sessions/panning/</guid><description>&lt;p>Une fois que vous avez établi un bon équilibre des niveaux sur toutes les pistes, vous pouvez commencer à penser au panoramique.&lt;/p>
&lt;p>Le panoramique permet d&amp;rsquo;établir un &lt;em>champ stéréo&lt;/em>, un espace relatif entre les enceintes dans lequel vous pouvez placer vos sons et vos instruments.&lt;/p>
&lt;h2 id="the-panning-interface">The Panning Interface&lt;/h2>
&lt;p>Le contrôle du panoramique dans Ardour est situé au milieu de la bande de mixage.&lt;/p>
&lt;p>Une piste mono aura un panoramique mono. Il se présente comme suit :&lt;/p></description></item><item><title>Utilisation de greffons</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/mixing-sessions/using-plugins/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/mixing-sessions/using-plugins/</guid><description>&lt;p>Les &lt;em>greffons&lt;/em> peuvent être utilisés pour améliorer ou transformer le son des différentes pistes.&lt;/p>
&lt;p>Ils pevent être appliqués directement sur un piste unique ou sur un groupe de pistes en utilisant un &lt;em>envoi&lt;/em>. Plus loin dans ce tutoriel, nous aborderons certains greffons spécifiques au processus de mixage, tels que les &lt;em>Compresseurs&lt;/em>, les &lt;em>Limiteurs&lt;/em>, les &lt;em>Égaliseurs paramétriques&lt;/em>, &lt;em>Reverbs&lt;/em> et autres.&lt;/p>
&lt;h2 id="boîte-à-processeurs">Boîte à processeurs&lt;/h2>
&lt;p>Dans la terminologie Ardour, un &lt;em>processeur&lt;/em> est tout ce qui est branché sur une bande de mixage et qui traite le signal d&amp;rsquo;une manière ou d&amp;rsquo;une autre. Ardour fournit plusieurs processeurs intégrés tels que l&amp;rsquo;atténuateur ou les panoramiques. Les processeurs peuvent également être des greffons utilisés pour effets ou comme instruments, ainsi que des envois ou des inserts qui affectent l&amp;rsquo;acheminement du signal. La disposition des processeurs est arbitraire et il n&amp;rsquo;y a pas de limite à leur nombre de processeurs possibles.&lt;/p></description></item><item><title>Utilisation des envois</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/mixing-sessions/using-sends/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/mixing-sessions/using-sends/</guid><description>&lt;p>Un &lt;em>Send&lt;/em> est juste une sortie supplémentaire pour une piste ou un bus avec son propre atténuateur séparé qui peut être utilisé pour acheminer le signal vers d&amp;rsquo;autres points dans Ardour.&lt;/p>
&lt;p>Également connus sous le nom de &amp;ldquo;départs auxiliaires&amp;rdquo;, ils prennent le signal à un point spécifique dans le flux du signal (pré-atténuateur, post-atténuateur, avant ou après les égaliseurs et autres greffons, etc.) et envoient une copie de ce signal ailleurs, sans affecter le flux normal du signal vers le fader du canal.&lt;/p></description></item><item><title>Dynamiques</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/mixing-sessions/dynamics/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/mixing-sessions/dynamics/</guid><description>&lt;p>Un des problèmes que vous pouvez rencontrer lors d&amp;rsquo;un mixage, selon le matériel sonore, est que les parties fortes sont trop fortes et/ou que les parties faibles sont trop faibles.&lt;/p>
&lt;p>Ce genre de problème ne peut pas être facilement résolu en utilisant uniquement les atténuateurs pour ajuster les niveaux.
Vous pourriez mettre les niveaux tellement haut que cela saturerait ou vous pourriez ajouter du bruit de fond non désiré en montant simplement les volumes.
Cet ensemble de problèmes est appelé la &lt;em>plage dynamique&lt;/em>, par exemple, la différence entre les parties fortes et les parties calmes de votre session.
Il y a plusieurs types d&amp;rsquo;outils pour ajuster la plage dynamique en général disponibles en tant que greffons externe à Ardour, dont notamment &lt;em>limitation&lt;/em>, &lt;em>compression&lt;/em> et &lt;em>déclenchement&lt;/em>.&lt;/p></description></item><item><title>Égaliser</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/mixing-sessions/equalizing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/mixing-sessions/equalizing/</guid><description>&lt;p>Un &lt;em>égaliseur&lt;/em> (ou &lt;em>EQ&lt;/em>) vous permet de contrôler séparément le gain de différentes bandes de fréquences d&amp;rsquo;un son.&lt;/p>
&lt;p>Cela peut être très utile non seulement pour sculpter le timbre d&amp;rsquo;un son isolé (par exemple, pour le faire sonner sonner de manière plus &amp;ldquo;nette&amp;rdquo; ou plus &amp;ldquo;adoucie&amp;rdquo;), mais aussi pour faire en sorte que des sons avec des timbres variés s&amp;rsquo;intégrent mieux au mix.&lt;/p>
&lt;p>Il arrive souvent qu&amp;rsquo;après avoir ajusté les niveaux et la balance panoramique, différentes pistes avec du contenu fréquentiel similaire (par exemple une guitare basse et une grosse caisse) puissent difficilement trouver leur place dans le mix. Un égaliseur est un bon outil pour résoudre ça.&lt;/p></description></item><item><title>Utilisation de l'automatisation</title><link>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/mixing-sessions/using-automation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://prokoudine.github.io/ardour-tutorial/fr/mixing-sessions/using-automation/</guid><description>&lt;p>L&amp;rsquo;&lt;em>automatisation&lt;/em> est un moyen de modifier dynamiquement les paramètres de traitement audio dans le temps.&lt;/p>
&lt;p>Jusqu&amp;rsquo;à présent, nous avons utilisé des valeurs fixes pour divers paramètres de nos pistes, par exemple, un atténuateur de piste réglé à -3,0 dB ou un panoramique mono réglé à 100% à gauche. Ces valeurs fixes s&amp;rsquo;appliquent à l&amp;rsquo;ensemble de la piste pendant toute la durée de la session.&lt;/p>
&lt;p>Mais que se passe-t-il si vous souhaitez que ces valeurs changent au fil du temps d&amp;rsquo;une manière prédéterminée ?
Par exemple, vous pouvez souhaiter que le gain d&amp;rsquo;une piste diminue progressivement sur une période de vingt secondes. Ou bien vous voulez qu&amp;rsquo;un son se déplace de gauche à droite en deux secondes.&lt;/p></description></item></channel></rss>